［笑話？］中共外交部：孟晚舟被抓 讓很多中國人覺得加拿大不安全

中共外交部13日舉行例行記者會，有記者問，現在一些在中國居住的加拿大人表示很不安，擔心自己也被拘捕。中共外交部發言人陸慷表示，中國是不是安全，加拿大老百姓心中自有一桿秤；相反地，「自從加拿大政府根據美國的要求，錯誤地拘押了孟晚舟女士之後，很多中國人都在掂量前往加拿大旅行是否安全」。
陸慷表示，中方一貫對與外界交往持積極開放的態度。中國歡迎外國遊客、外國公民到中國來旅行，來開展正常的友好交往活動，包括經商、遊學都沒有問題。只要是遵守中國的法律法規，實際上沒有什麼可擔心的。中國安全不安全，只能用事實來說話。

他指出，今年1月到11月，加拿大到中國的人數達到78萬人次，也就是說在加拿大3000萬總人口中，每1萬名加拿大人中就有210人來中國，遠高於中國公民赴加拿大的比例。

陸慷表示，中國是不是安全，加拿大老百姓心中自有一桿秤。相反，自從加拿大政府根據美國的要求，錯誤地拘押了孟晚舟女士之後，很多中國人都在掂量前往加拿大旅行是否安全。

go back to china

我地就離開加拿大返中國

返鄉下過年